# MicroService List | 微服务模式设计与上层应用实践资料索引

# Overview | 概述

- [2015-An Introduction to MicroServices #Series#](https://auth0.com/blog/2015/09/04/an-introduction-to-microservices-part-1/)

- [2016-架构的本质是管理复杂性，微服务本身也是架构演化的结果](https://parg.co/YUM): 我就职于携程旅游网框架研发部，有幸主导了携程服务化体系和无线 API 网关的建设，本分享基于我之前的实战经验，以及自己近期在业余时间对业界服务化最新进展的学习、思考和总结。

- [2017-Evolution of Business Logic from Monoliths through Microservices, to Functions](http://6me.us/bR50k): Underlying technology advancements are creating a shift to event driven functions and radical improvements in time to value.

- [From Monolith to Microservices](https://blog.poki.com/from-monolith-to-microservices-b16bae1d6c9d#.iof40icta): How we’re rebuilding our infrastructure from scratch.

- [2017-微服务架构(Microservice Architecture)总结](https://parg.co/b22)

- [2017-MicroservicesListArchitecture #Book#](https://parg.co/U6h): Learn how to connect, secure, and scale microservices in this free ebook.

- [2018-The Death of Microservice Madness in 2018](http://www.dwmkerr.com/the-death-of-microservice-madness-in-2018/)

- [微服务(Microservices)](http://blog.csdn.net/wurenhai/article/details/37659335)

- [微服务实战](http://kb.cnblogs.com/page/521880/)

- [Getting started with microservices](https://blog.ruxit.com/microservices/)

- [2019-部署微服务的时候，Spring Cloud 和 Kubernetes 哪个更好？](http://dockone.io/m/article/2896): 本文比较了当下最火热的两大微服务开发平台：Spring Cloud 和 Kubernetes 的优缺点，并指出结合二者的优点来组合使用，将在微服务旅程上获得更大成功。

## Case Study | 案例分析

- 阿里：[阿里巴巴 Aliware 十年微服务架构演进历程中的挑战与实践](https://parg.co/b2j)

- 阿里云：[2017-中间件技术峰会分享：微服务架构上云最佳实践](http://jm.taobao.org/2017/08/07/20170807/)

- 今日头条：[今日头条 Go 建千亿级微服务的实践](https://zhuanlan.zhihu.com/p/26695984)

- 美团：[美团下一代服务治理系统 OCTO2.0 的探索与实践](https://mp.weixin.qq.com/s/2eu6gX5OuSCf8wO6jeeIag)

- [2017-The evolution of scalable microservices](https://www.oreilly.com/ideas/the-evolution-of-scalable-microservices): In this article, we will look at microservices, not as a tool to scale the organization, development and release process (even though it's one of the main reasons for adopting microservices), but from an architecture and design perspective, and put it in its true context: distributed systems.

- [2017-Testing Strategies in Microservices Architecture](https://parg.co/bec): Microservices is a new term introduced which changed the architecture of the software development, moreover, it changes the working culture of the teams the way teams work together.

- [2017-REST ? RPC ? 是时候改变你对微服务的认知了！](https://mp.weixin.qq.com/s/HTeQNU-1P-hWloEdjl1QYg): 在本文中，我们将会讨论一种完全不同的架构：不是把 service 们通过命令链揉到一块，而是通过事件流(stream of events)来做。这是一个不错的方式。这种方式也是我们之后要讨论的一系列的一个基础。

- [2018-方圆－罗辑思维 Go 语言微服务改造实践](https://mp.weixin.qq.com/s/WtRcGWauZJ7gkwz23QIm4A): 曾在 Cisco 负责流媒体工作，在微博负责 feed 系统研发，三年游戏行业开发经验，现任罗辑思维首席架构师，主导罗辑思维微服务改造。

- [2017-15 年资深架构师详解：一个大型互联网公司的微服务转型实践](http://mp.weixin.qq.com/s/aOCd2fxIY_y3jwWo-Bfu3g): 微服务是一个比较大的话题，基于我的过往经历，本文将以 Netflix 为例，分享一个大型互联网公司如何从一个 Monolithic 的 APP 成功转型到微服务。

- [2019-余额宝背后的服务治理架构](https://mp.weixin.qq.com/s/R5pNKHBPJno-eI5BificjQ): 这次的分享首先介绍余额宝业务及架构的变迁历史；接下来介绍天弘基金是如何对自有的基金销售系统进行服务化的改造，及由此引申出的业务中台建设实践；最后介绍服务化带来的冲击及影响，以及我们是如何进行服务治理、数据治理及团队协同的治理。

# Architecture Patterns | 架构模式

- [微服务架构的 4 大设计原则和 1 个平台实践](https://mp.weixin.qq.com/s/dmPhaERxkDlC2lbzgJIMgg):
  本文介绍微服务架构的演进、优缺点和微服务应用的设计原则，然后着重介绍作为一个“微服务应用平台”需要提供哪些能力、解决哪些问题才能更好地支撑企业应用架构。

# Engineering Practices | 工程实践

- [2018-现代化 Web 的微服务架构最佳实践全景](https://parg.co/U9D): 基于搭建微服务架构的实践，作者总结出一套适用于现代化 Web 和云技术的实战经验，并从微服务领域的先行者(如 Netflix、Soundcloud、谷歌、亚马逊、Spotify 等)身上学到了很多经验。

- [2017-如何快速搭建一个微服务架构？](http://mp.weixin.qq.com/s/aR_gz8Ns6ndegCc9WDT6fQ)：微服务火了很久，但网上很少有文章能做到成熟地将技术传播出来，同时完美地照顾 “ 初入微服务领域人员 ”，从 0 开始，采用通俗易懂的语言去讲解微服务架构的系列。所以，我们策划了这篇文章。

- [2017-几种常见的微服务架构方案简述——ZeroC IceGrid、Spring Cloud、基于消息队列](http://www.broadview.com.cn/article/348)

- [Refactoring to microservices #Series#](https://parg.co/b2z): How to move from traditional middleware architectures to microservices.[Part 1: What to consider when migrating from a monolith](https://parg.co/b2z)

- [2017- 如何构建微服务架构](http://www.jianshu.com/p/77ce2dbd1d6e): “ 微服务 ” 的概念兴起于四五年前，近几年尤其火热，各大厂都在进行微服务化改造和微服务建设。最近一年来我们也参与了微服务化的改造大军，这里写下一些做微服务系统设计和开发时的切身感受。

- [探索 Service 本源](https://drive.wps.cn/view/l/c082daaed0c2454c8cb32c76c9af2d88)

- [一个可供创业公司借鉴的 API 架构演进思路 ](https://parg.co/U13)

- [微服务架构的理论基础 - 康威定律](https://yq.aliyun.com/articles/8611?f=tt)

- [阿里巴巴前架构师 360 度无死角剖析微服务](https://my.oschina.net/osccreate/blog/785004)

- [构建高性能微服务架构的实践](http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MjE3MTcwNA==&mid=2664335032&idx=1&sn=bdc4586829883f256919cb2c719c6d61)

- [架构的本质是管理复杂性，微服务本身也是架构演化的结果](http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5Nzc4OTA1Mw==&mid=411129391&idx=1&sn=ebf06fb5cc4a5f57f86341ba4114cab8&scene=0#wechat_redirect)

- [微服务的性能模式](http://blog.oneapm.com/apm-tech/657.html)

- [微服务 (Microservices)](http://blog.csdn.net/wurenhai/article/details/37659335)

- [微服务实战](http://kb.cnblogs.com/page/521880/)

- [Getting-Started-With-Microservices](https://dzone.com/refcardz/getting-started-with-microservices)

- [Getting started with microservices](https://blog.ruxit.com/microservices/)

- [How Enterprises Benefit From Microservices Architectures](https://blog.risingstack.com/how-enterprises-benefit-from-microservices-architectures/)

- [微服务架构三十六计](https://mp.weixin.qq.com/s/thflf4uFrC2059X9OZ1Frg): 在微服务的落地过程中，我们认为如下几点将成为组织实施微服务架构的必备能力。

- [2017-How to Define Service Boundaries](https://hackernoon.com/how-to-define-service-boundaries-251c4fc0f205?source=linkShare-fe48c4221a4c-1516851130)

- [2018-微服务并非 Spring Cloud 和 Dubbo，下一代微服务是什么？](https://mp.weixin.qq.com/s/qkXa3VszeMquhTodUtYMbQ): 近几年，微服务技术得以迅猛普及，而以 Spring Cloud、Dubbo 为代表较为成熟的微服务开发框架，占据着市场的主流地位，它们甚至一度成为微服务的代名词。

---
